{
    "question": "Allah Subhanahu Wa Ta'ala mengharamkan sesuatu pasti memiliki maksud dan tujuan diantaranya adalah a agar manusia terhindar dari madarat B agar sama dengan agama lain C agar manusia menderita dek sebagai hukumnya bagi mereka yang ingkar\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. agar manusia terhindar dari madarat</p><p></p><p>semoga membantu:)</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "empat-sahabat-rasulullah-julukan-khulafur-rasyidin-apa-artinya-113",
            "question": "Empat sahabat rasulullah julukan \"khulafur rasyidin apa artinya...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Khulafaur Rasyidin berasal dari dua kata yakni Khulafa&#039; dan Ar- Rasyidin. Khulafa&#039; berarti jama&#039; dari khalifah yang memiliki arti \u201cpengganti\u201c. Sedangkan kata Ar-Rasyidin yaitu \u201cmendapat petunjuk.\u201d </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jadi Khulafaur Rasyidin adalah para pengganti yang mendapatkan petunjuk.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Khulafaur rasyidin adalah orang yang ditunjuk sebagai pengganti, pemimpin, atau penguasa yang selalu mendapatkan petunjuk dari Allah SWT. ... Empat sahabat nabi yang termasuk Khulafaut Rasyidin itu adalah Abu Bakar As Siddiq, Umar bin Khattab, Usman bin Affan, dan Ali bin Abi Thalib.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah&gt;&lt;</p><p>jngn lupa follow yh! </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aqidah-merupakan-salah-satu-isi-kandungan-al-quran-yang-mengajar-938",
            "question": "Aqidah merupakan salah satu isi kandungan Al-Qur'an yang mengajarkan tentang....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Akidah secara bahasa berarti keyakinan. Inti pokok dari akidah adalah tauhid atau keyakinan penuh akan keesaan Allah SWT. ... Seorang Muslim hendaknya tidak meragukan lagi keesaan dan kebesaran Allah, Tuhan alam semesta.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-masa-khalifah-umar-terjadi-penaklukan-baitul-maqdis-yang-berad-289",
            "question": "Di masa Khalifah Umar terjadi penaklukan Baitul Maqdis yang berada di\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>palestina</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Palestina</p><p>penjelasan: Baitul Maqdis pernah dua kali ditaklukan dari kekuasaan Romawi. Romawi kala itu adalah sebuah negara adidaya.</p><p></p><p>Penaklukan Baitul Maqdis dilakukan pertama kali pada masa Khalifah Umar ibn Khathab Ra pada 16 H/637 M. Kekufuran pun disapu dari tempat suci itu, dan masjid pun dibangun.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berhasilah-bagi-siapa-yang-bersungguh-sungguh-terjemahkan-ke-dala-715",
            "question": "Berhasilah bagi siapa yang bersungguh-sungguh Terjemahkan ke dalam bahasa Arab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>\u062d\u0638\u0627 \u0633\u0639\u064a\u062f\u0627 \u0644\u0645\u0646 \u064a\u0642\u0635\u062f\u0648\u0646 \u0630\u0644\u0643</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tangan-apayg-menutupkan-telinga-pas-adzan-161",
            "question": "Tangan apa,yg menutupkan telinga pas adzan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kanan</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klau slah</p><p>smg mmbnt</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "halal-dapat-ditinjau-dari-hal-berikut-kecuali-a-cara-mendapatnya-583",
            "question": "halal dapat ditinjau dari hal berikut kecuali a cara mendapatnya B proses pengolahannya C cara memakannya D Zatnya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>C. cara memakannya</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2><em><strong>semoga bermanfaat</strong></em></h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C cara memakannya</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> semoga membantu ;)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-surah-al-fiil-menceritakan-tentang-kegagalan-penyerangan-kakb-622",
            "question": "10. Surah Al Fiil menceritakan tentang kegagalan    penyerangan Kakbah oleh pasukan gajah yang\r\ndipimpin...\r\nA. Fir'aun\r\nB. Namrud\r\nC. Abrahah\r\nD. Abu Jahal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c abrahah</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pada masa itu raja abrahah akan menyerang Ka&#039;bah dengan pasukan gajah tepat dihari kelahiran nabi Muhammad</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-2azab-yang-diturunkan-allah-kepada-kaum-nya-nabi-saleh-799",
            "question": "Tuliskan 2azab yang diturunkan allah kepada kaum nya nabi saleh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nabi Sholih berkata kepada kaum kafir yang memusuhinya, \u201cBersenang-senanglah kalian selama 3 hari, itu adalah janji yang tidak dapat didustakan.\u201d (Artinya, Kaum Tsamud diberi tenggang waktu 3 hariuntuk menikmati kehidupan dan kekafiran mereka. Pada hari yang ditentukan Alloh akan mendatang-kan adzab-Nya.Pada pagi hari yang ditentukan, yaitu hari Kamis, wajah Kaum Tsamud berubah berwarna kuning. Pagi hari yang ke 2 (Jum\u2019at),wajah mereka berubah menjadi merah. Pagi hari ke 3 (Sabtu), wajah mereka berubah menghitam. Dan pada saat mulai terbit hari Ahad, muncullah suara kerasyang menguntur dari langit dan gempa yang sangat dasyat dari bumi. Nyawa orang-orang kafir dari Kaum Tsamud melayang dalam satu waktu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-poin-pada-musim-hujan-banyak-warga-masyarakat-yang-terkena-banj-539",
            "question": "2 poin    Pada musim hujan banyak warga\r\nmasyarakat yang terkena banjir,\r\ndan hal ini harus di antisipasi\r\nadanya penyakit yang terjadi\r\nkarena banjir tersebut. Di\r\nPuskesmas ada warga diduga\r\nmenderita penyakit yang ditularkan\r\nmelalui binatang tikus. Penyakit\r\ndemam akut ini ditandai dengan\r\ngejala klinis yang luas.yaitu\r\nleptospirosis. Bagaimana cara\r\ntransmisi penyakit pada kasus\r\ntersebut?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>penularan pada manusia terjadi saat adanya kontak langsung antar manusia dengan urine hewan yg terinfeksi, atau dengan air, tanah, dan makanan yang telah terkontaminasi urine hewan yg terinfeksi bakteri leptospira</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>l</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jamak-dan-qasahr-untuk-sahlat-magrib-dan-isya-maka-mereka-solat-b-649",
            "question": "Jamak dan qasahr untuk sahlat magrib dan isya maka mereka solat berapa rokat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>MAGRIB 3</p><p>ISYA 2</p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jamak dan qashar salat maghrib tetap 3 rakaat namun isya menjadi 2 rakaat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2></h2><h2><em> </em><strong><em>Semoga</em></strong><strong><em> membantu</em></strong><strong><em>!</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>jadikan</em></strong><strong><em> jawaban</em></strong><strong><em> tercerdas</em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}